.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Scrying:

Видение (`Scrying <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=268>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- прорицание
- видение

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: 10 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: планетарная

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое до 10 минут

----------

Вы магически шпионите за существом по вашему выбору.
*Видение* работает как :ref:`spell--c--Clairvoyance`, за исключением того, что образ который вы получаете менее точен, недостаточен для :ref:`spell--t--Teleport` и подобных заклинаний.
Вместо того чтобы создавать глаз в заданном месте в пределах 500 футов, вы создаете глаз, который возникает непосредственно над целью.
Вы можете выбрать цель по ее имени или касаясь одной из ее вещей, или части тела.
Если вы не встречали цель лично, КС *видение* на 2 ниже, а если вы не знаете личности цели (возможно вы нашли коготь неизвестного существа на месте преступления), КС понижается на 1.

Эффект *видения* зависи от спасброска Воли цели.

| **Критический успех**: Заклинание проваливается и цель временно иммунна на 1 неделю. Цель также получает проблеск вашего образа и узнает приблизительное расстояние и направление до вас.
| **Успех**: Заклинание проваливается и цель временно иммунна на 1 день.
| **Провал**: Заклинание успешно срабатывает.
| **Критический провал**: Заклинание успешно срабатывает и глаз следует на целью если она двигается, перемещаясь вплоть до 60 футов в раунд.





.. include:: /helpers/actions.rst